Senza il condensatore si osserva solamente la parte positiva della forma d'onda poiché il diodo blocca il passaggio della corrente in una direzione. Notiamo che si misura un d.d.p. leggermente minore rispetto a quella in input. Questo gap è dovuto alla presenza del diodo. Quando è presente il condensatore, nel momento in cui la d.d.p. applicata diminuisce, la corrente vorrebbe scorrere dal condensatore al generatore, ma è bloccata dalla presenza del diodo e quindi si osserva una normale scarica del condensatore sulla resistenza $R$.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale= 0.75]{../punto2/wo_condensatore.pdf}
    \caption{Senza condensatore}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale= 0.75]{../punto2/w_condensatore.pdf}
    \caption{Con il condensatore}
\end{figure}
